Joh. Kolsar kaebas et temal Mihkel Molloka käest saada on:1			üks wak nisu pulmapidamiseks annud			3 rubl. 50 Kop.		2			on lehm tema karjaga ühes käinud, nõuab üks wak rukid ehk			3 rubl.		3			on tema kaewatawale 10 päewaks hobust annud mis eest saada			12 rubl.		
Mihkel Mollok wastutas kaebtuse pääle:ad 1			on wana palga ette sanud		ad 2			on tema karjus kuni Jaani päewani karjas käinud nõnda kui neil kaub olnud		ad 3			on kaibaja hobune üks päew sitta wedata olnud, kelle eest tema ära on tasunud, muud päewad on tema pulma prugitud Kos Joh. Kolsar ise ka teise hobusega olnud		
Moiste: Mihkel Mollok peab hobuse päewade eest üllkõige 5 rubl. Joh. Kolsari hääks wälja maksma aga muud nõudmised jääwad tühjaks.
Peakohtomees: Peter Kripson XXX
Kohtomees: P. Hindrikson XXX
Kohtomees: K. Wossmann XXX
Kohtomees: K. Iwanthal XXX
Moiste sai kohtokäijatele kuulutatud ja ei olnud kumbgi sellega rahul mis pääle appellationi leht wälja anti.
Kirjutaja Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
23 Januaril Kihelk. kohto Sisse saadetu.
